# 哈希表

_Read this in other languages:_
[_English_](README.en-US.md)

哈希表（Hash-Table），又叫散列表、是根据键（Key）来直接访问元素内存存储位置的数据结构。

也就是说，它通过计算出一个键值的函数，将所需查询的数据映射到表中一个位置来让人访问，这加快了查找速度。这个映射函数称做散列函数（Hash Function）。

一个通俗的例子是，为了查找电话簿中某人的号码，可以创建一个按照人名首字母顺序排列的表（即建立人名x到首字母F(x)的一个函数关系），在首字母为W的表中查找“王”姓的电话号码，显然比直接查找就要快得多。这里使用人名作为关键字，“取首字母”是这个例子中散列函数的函数，存放首字母的表对应哈希表。关键字和函数法则理论上可以任意确定。

## 图示

![Hash-Table](https://gitee.com/geekhall/pic/raw/main/img/20211111151806.png)
